成日話有錢羸在起跑線, 但有無識人有錢都廢, 唔識運用資源?

成日話有錢羸在起跑線, 但有無識人有錢都廢, 唔識運用資源?
屋企有資源比佢去外國, 但唔去
我識有人住Hung Hum 半島豪庭 (總之過二千萬) ,
中學讀普通band 2定3學校, 留過幾年班,
成日去歐美旅行.
DSE補全科, 最後10分 讀asso
而家讀恆管yr 4..

有時真係諗, 點解可以咁..
自己留係香港讀8大, 如果有錢, 我不知幾想報外國U
另一邊, 就有人無好好運用優勢

我,咁大個除左台灣同澳洲冇去過其他地方旅行,唔係話窮到冇錢去旅行,而係寧願做廢青都唔想去.14 dse 20分,中文炒左就走去左外國讀書.

有錢
廢唔廢又點
廢到一個點 咪過有錢廢青生活
得閒去下旅行 溝女扑野
再唔係過大海賭幾手 叫高級雞 過返個淫賤星期一

窮人先會以為知識改變命運
有錢人個心態都已經唔同

有二千萬樓
屋企冇負擔
啲錢點用都冇所謂啦

知唔知幾多有錢人 由細培養個仔女 入名校幼稚園 小學中學大學，咩都要名校

有 屋企過2千呎非村屋（雖然屯元天） 老豆開公司

個女入band2雞校 連有錢人基本特徵講英文叻都冇
差到仆街d英文

社交圈係堆band3既mk爛仔街童

Dse十分都冇 去外國讀半年讀唔掂（應該英文太差溝通都唔撚掂） 番黎老豆公司做文員仔

我老豆有個老死A
屋企有兩個仙 香港開公司 大陸有廠
有幾層樓渣手
資產估計加埋有八位數字到 (80年代)
有個好錫佢嘅家姐，講到明唔同佢爭，屋企啲野俾晒細佬(A)

後尾老豆交檔生意俾A
果幾層樓就兩姊弟一人一層，老豆自己住一層
完全係連登仔所謂嘅人生贏家
有錢有樓有對自己好嘅家人有個靚老婆有兩個女

衰在A以為自己係生意奇才不停發大黎做
點知好快就敗晒成當生意仲借埋財仔
但A明知唔掂仲死都唔肯破產 (話破過產冇得做上巿公司主席)
最後拖到成副身家冇晒，仲要全家賣晒所有樓去幫佢還
A去到呢個時候仲唔知錯
日日覺得自己懷才不遇，唔返工，酗酒，對屋企人差之類
最後老婆頂佢唔順離婚

A後尾同老豆租左間房住
好彩最後都有生性做人，考返個保安牌做返保安
早五六年聽講老豆都走埋
好似最後同返老婆一齊

名副其實二世祖敗家仔
一諗起佢老豆就心酸
白手興家撈到風生水起諗住退休享下福玩下孫
點知俾個仔敗晒副身家要由中上等人跌返落貧民

廢唔緊要
知自己廢，慳慳地，庸庸碌碌過世冇問題
廢但以為自己勁揪
諗住發大達就一定收皮

好撚灰

1. 有D廢得黎屋企係KEEP住有錢比佢洗，佢16-30乜都唔洗諗，日日食訓屌就得。
2. 亦有部份根本係屋企有檔生意(你當小生意10皮一個月)，佢大過一係接手，一係就比錢係出面開返間。讀唔讀真係無乜所謂，不如襯後生食訓屌

半島豪庭 最平幾百萬都有

真係慘..

佢老豆搵咁多錢應該好醒目, 好識做.
佢老豆無睇住佢個仔搞果d生意?

佢唔係呢d...
佢係幾千萬果d

推

冇
佢老豆一退就乜都冇做就咁退休生活

你就博命衝去人起跑線
人地就係起跑線坐咗係車度等你幫佢做司機
你話你為乜眼紅人地

yes, 基本上樓主追求既終點其實人地已經日日享受緊, 仲駛乜勁

唔係點解有錢都廢或者唔識好好運用資源
係有錢有資源嘅根本就可以唔駛勁
呢個世界大把呢啲咁嘅人
例如一般俾人叫二世祖嗰啲

或者咁講
你冇錢
所以先至要諗點樣好好運用資源去變勁，例如努力讀好啲書
讀好啲書嚟揾份好工
揾份好工嚟賺多啲錢
賺多啲錢嚟買樓(未計供)
咁通常喺冇錢人眼中，以而家呢個社會嘅標準嚟講
去到呢一步，所謂嘅人生第一大關卡已經算係mission accomplished

但係對有錢人嚟講
根本一出世就可以唔駛打
因為與生俱來第一關已經clear 咗，仲可能超額完成埋(即係樓都唔撚駛供)
然後咩都唔駛做就可以輕鬆挑戰下一關例如考慮吓結婚生仔呢啲
你覺得呢啲人仲駛唔駛好似你咁要去諗點過頭一關嘅嘢，好似你咁要辛苦儲exp嚟 build up自己?
你可能話唔係喎
明明有啲有錢嘅但係都好撚叻好撚勁㗎喎
咁我都唔否認世界上總有啲人係完美主義
想爆機之餘仲想刷晒啲成就先過版嘅

咁解釋會唔會合理啲?

有錢本身就可以任性
用錢贏左起跑線又得
用錢過頹廢生活又得
只係冇錢嘅人先需要掙扎求存

其實有錢但仔女廢通常9成係老豆老母都係冇學識冇遠見

好多都係靠做飲食,裝修,支那開廠之類生意而發達

佢地上一代好好彩咁就發達但骨子裡其實都係窮撚思維,本身冇受過高等教育

所以咪用返窮撚套思維教下一代

push